\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}		%dt. Übersetzung und Umlaute
\usepackage[utf8]{inputenc}		%Umlaute direkt eingeben
\usepackage{mathtools}			%Mathekrams
\usepackage{paralist}			%bessere Listen
\usepackage{amssymb}			%Mathesymbole
\usepackage{amsthm}				%typesetting theorems (Text über = u.ä.)
\usepackage{fancyhdr} 			%Headerstyles
\usepackage{colortbl}			%Farben in Tabellen
\usepackage{hhline}				%Rahmen in farbigen Cellen
\usepackage[margin=2.0cm,headheight=40pt,top=3cm]{geometry}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\lhead{Blatt 04 - Teil 2}
\rhead{Angewandte Mathematik}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}
\begin{document}
	\parindent0pt
	\textbf{Aufgabe 01}\\
	
	Beweis durch Kontraposition: Angenommen die drei Aussagen stimmen. Wir finden ein Gegenbeispiel für alle drei Aussagen:\\
	
	\begin{compactenum} [a)]
		\item Sei $ a := (-1)^0*2^{-3}*0,10\underbrace{11...11}_{50 mal} \qquad b := (-1)^0*2^{-6}*0,111101 \Longrightarrow a, b \in \mathbb{G}$\\
		$ a+b = (-1)^0*2^{-6}*0,00010\underbrace{11...11}_{50 mal} + (-1)^0*2^{-6}*0,111101 \\
		= (-1)^0*2^{-7}*0,1000010\underbrace{11..11}_{49 mal} \not\in \mathbb{G}$
		\item  Sei $ a:= (-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal} \qquad b:= (-1)^0*2^0*0,1$\\
		\begin{tabbing}
			$ a\boxplus b$ \=$= rd(a+b)$ \\
			\>$ =rd((-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal}+(-1)^0*2^0*0,1) $ \\
			\>$ =rd((-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal}+(-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{00..00}_{52 mal}1) $ \\
			\>$ =rd((-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{53 mal})$\\
			\>$ =(-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal}$\\
			\>$ =a $
		\end{tabbing}
		\item Sei $ a:= (-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal} \qquad b:= (-1)^0*2^0*0,1 \qquad c:= b $\\
		$ (a\boxplus b) \boxplus c \overset{\text{siehe Aufgabe b)}}{=} a \boxplus c \overset{\text{weil b $\equiv$ c}}{=} a$\\
		\begin{tabbing}
			$ a\boxplus (b\boxplus c) $ \=$ = a \boxplus (rd((-1)^0*2^0*0,1+(-1)^0*2^0*0,1))$\\
			\> $ =a \boxplus (rd((-1)^0*2^{-1}*0,1)) $\\
			\> $ =a \boxplus (-1)^0*2^{-1}*0,1 $\\
			\> $ =rd((-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal}+(-1)^0*2^{-1}*0,1) $\\
			\> $ =rd((-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{11..11}_{52 mal}+(-1)^0*2^{-52}*0,\underbrace{00..00}_{51 mal}1 $\\
			\> $ =rd((-1)^0*2^{-52}*1,0) $ \\
			\> $ =rd((-1)^0*2^{-53}*0,1) $\\
			\> $ \neq a $
		\end{tabbing}
	\end{compactenum}
	

\end{document}
